---
title: Сейнер
layout: post
next: /public/tipy_sudov/shebeka
previous: /public/tipy_sudov/podvodnaya-lodka
---

Сейнер  
Сейнер (от английского seine – кошельковый невод) – современное моторное рыбопромышленное, обычно однопалубное судно с надстройкой, смещенной к носовой части. На корме сейнера оборудуется место для хранения и обработки невода и поворотная площадка, откуда он вымётывается при облове. Один конец невода закрепляется на вспомогательной моторной лодке.  
  
![](/assets/img/suda/seiner.gif)  
  
Для повышения манёвренности на крупных сейнерах предусмотрены активные рули, поворотные выдвижные колонки, бортовые винты. Также некоторые сейнеры могут оборудоваться установками для охлаждения и обработки рыбы. На современных сейнерах обычно устанавливают специальное поисковое оборудование для обнаружения больших скоплений рыбы.   
Сейнеры распространены в странах, ведущих активный лов рыбы в море и океане: России, Японии, США и др. Длина крупных сейнеров может достигать 70 метров, а скорость 17 узлов.